(突發到底係明民主重要定食飯重要）理大兩生絕食促還民主牆

【星島日報報道】（星島日報報道）理工大學學生會因「連儂牆」事件日前與校方人員起衝突，校方強烈譴責學生的粗暴行為，昨晚學生會突然將抗爭行動升級，會長林穎恒和評議會主席阮栢喨即時宣布絕食，以抗議校方未有回應學生會訴求。林穎恒強調，絕食會於校方承諾歸還民主牆及承認學生會自治權才會結束。理大表示不能認同學生以激烈的抗爭行動表達意見，呼籲學生停止絕食行動。

理大學生會多名代表周四到理大李嘉誠樓，就早前民主牆闢出一半作「連儂牆」張貼學生留言，但被校方指違反使用守則，並收回該部分民主牆管治權一事，要求與校方管理層對話。暫任副校長（學生事務）沈岐平及學務長莫志明到場調解但遭到圍堵，場面一度混亂並有人倒地。其後學生會表明拒絕出席校方安排於今日的會面，理大則連夜出聲明強烈譴責學生的粗暴行為。

學生會昨午再度邀請校方代表出席公開論壇，但最終取消，改於晚上舉行記者會。會長林穎恒偕同評議會主席阮栢喨，交代過去數日學生會的行動，林穎恒重申不認同校方收回民主牆，「在無奈的情況下」，與阮栢喨兩人宣布即時開始絕食，並強調絕食會於校方承諾歸還民主牆管理權予學生會，以及承認學生會自治權才會結束。

期間，有理大物業管理處人員遞上一張通告，指林穎恒「不遵守大學使用場地規定舉行活動，違反《學生守則》，大學保留追究權利」。理大發言人表示，不能認同學生以激烈的抗爭行動表達意見，呼籲參與絕食的學生保重身體，停止絕食行動，以理性方式處事；又强調校方支持言論自由，已邀請學生會代表於今午四時就民主牆事宜進行討論，期望同學屆時出席會議。

Source:-

大家點睇？ 民主定果腹勁？

唔知頂唔頂到30 小時

香港啲大學已經失守曬

我個間一早失守左

變左村姑大學

唔係唔支持佢哋
問題係為乜絕食？
佢哋明唔明絕食呢個行動嘅實則作用？

其實我自己覺得絕食已經好老土同成效彽左好多

絕食係為咗向當權者展示潛在暴力
前題有二
一、絕食者本身有名氣有光環，大把追隨者，而佢係已經有要死嘅決心去絕食。
二、要明示俾當權者知，一旦絕食者死去，責在當權者，必會引起武力報復。
如果無呢兩個前題，絕食係毫無意義。